---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（二十四）写在大三结束之际"
category: Other
summary: "文末，大三是一个终点，同时又是另一个起点。“不要因为走得太远，而忘记为什么出发”，怀着最初的梦想，稳稳地、慢慢地走好每一步。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 大三
- 杂谈
- 感悟
---

`文/温国兵`

> 不要因为走得太远，而忘记为什么出发。<br/>
> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;——摘自《看见》 柴静<br/>
> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;——同名书籍 徐泓


从上周周五到这周周五，仿佛是从人间到了“天堂”。

大三一整年被课程和项目充斥着，仿佛在泥泞的窄路上折腾着，这条路如此曲折，让人看不到晨曦。上课坐在后面，左耳进老师的讲授，右耳充斥着各种杂音；做课程设计，一个人，静静地，左手敲打的是坚定，右手反弹的是思考。就这样，走完了一整年。很长一段时间我都是这样的生活：和哲人交流、与技术沟通、跟自己赛跑。这样的生活如此真实、充实，不需要什么来装饰，也不需要什么来打扰。苦过、累过，这，是人间。

最后一门考试是在7月2号，考完的瞬间，顿悟我的大学读书生涯已经划上了一个句号。同学们都在发表感慨，这蛋疼的大学生活终于结束了，这坑爹的学校终于要和我诀别了。每个人都在用各自的方式祭奠这收尾的大学生活，每个人都在用自己的方式庆祝这期盼已久的“凯旋”。这，是“天堂”。而我，却在思考着未来何去何从。

![Writting on the end of junior](http://i.imgur.com/kkA5h4S.jpg)

考完后的第二天，骑自行车出去逛荡。出去才知道在学校是多么的美好，有清新的空气和优雅的环境，永远如此青春的笑脸，总是如此纯真的人心。成都的交通依然如此得糟糕，空气依然弥漫着令人窒息的味道，人们总是不按交通法规行驶，人们总是因为因为一点点小事大动干戈，总是因为自己的既得利益而做出种种，总是对该做出善举的事情无动于衷。顿时，觉得这个世界还是有太多的不和谐。静下心来看待这个世界，觉察世界的点点滴滴，再加上自己的思考，原来，我们的世界并不是自己想象中的那样。骑行到达川大，又让我的内心为之一振。宽广的校园以至于分不清马路是校内还是校外，一望无垠的绿色让我的眼睛充分享受这份美意，波澜不惊的湖水让人停下脚步静听这学校流淌着的气息，别致大气的建筑吸引着每个人的目光，最为感叹的是，每个人都露出自信的笑容，朴素的穿着折射出的是那份从容、淡定和不屈，每个人都充满朝气地为着自己心里的目标大步向前。此刻，只为你驻留。站在湖水旁，静静地冥想，是环境造就人才，还是人才赋予环境不一样的色彩。

一个人闲下来的时候会想办法打发时间，我也不例外。看着曾经写下的计划，哪些实现了，哪些还在路上，哪些不切实际。翻看着曾经记录的生活点滴，原来，每个人都在变化着。整理着资料，同时也在整理着自己的心情。我是一个感性的人，虽然在面具的掩饰下我总显得那么理智，但会因为一点点记忆而回忆以前的种种。翻看以前写的文章，嘴角不禁露出傻傻的笑容，看着一路走来的足迹，原来，人总是会慢慢长大，慢慢成熟。曾经稚嫩的文字，折射出的是稚嫩的我；如今，略显张力的文字，蕴含着我的每一步挣扎。

今天出去有点事，刚好路过新华书店，爱读书的我很自然地进去了。安静的环境仿佛世外桃源。书店里挤满了人，或手捧心书席地而坐，或随手翻阅驻足欣赏，或手提书箱拥抱财富，人们都在用各自的方式沉浸在书的海洋，时不时嘴角露出满意的笑容，时不时额头紧皱，思考，学习，求知，对知识最原始的渴望、对自身思想的升华让这些过客聚集在这一小块地方，互不打扰，却如此的恬静。翻看很多书籍：周国平的《人生哲思录》、《安静》、《善良丰富高贵》、《文化品格》、《人与永恒》、《爱与孤独》、《宝贝宝贝》、《风中的纸屑》、《何来何往平凡生活的心灵书》、《妞妞》……每本书都给人宁静，读周国平的文字真得能沉下心来，字字珠玑，句句箴言；韩寒的《我所理解的生活》，讲述自己对生活的思考；白岩松《幸福了吗》让我看到不一样的人生视角；柴静的《看见》让我明白一个新闻人十年的成长历程是多么的不易；季羡林的《百岁人生笔记壹 贰 叁》让我沉悟季老沉重而光辉的一生。我相信一个人要多读书，才能写出高质量的文章来。输入、处理、输出，不仅是计算机适用，人亦如此。我更相信一个喜欢读书的人会与众不同。

最近发生在自己身上的一点点情感波折，让我明白了这样一个道理：All pays deserve gains, maybe not. You will get whatever you want,maybe wrong. You will change something cannot be changed, maybe ridiculous. The only thing I can do is: Let nature take its course.

文末，大三是一个终点，同时又是另一个起点。**“不要因为走得太远，而忘记为什么出发”**，怀着最初的梦想，稳稳地、慢慢地走好每一步。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/9254835" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（二十四）写在大三结束之际" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（二十四）写在大三结束之际" /></a>

题图来自：<a href="http://www.cuit.edu.cn/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/PrvUx6K.png" title="CUIT" height="16px" width="100px" border="0" alt="CUIT" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
